我見過，我真係見過——那個瘋狂訂立惡法的臨時立法會

你知道一個建制派完全操控的立法會，訂立一條惡法雖要幾多時間呢？

答案：一晚

在第一屆立法會成立之前、香港主權移交後的立法機關。中英雙方因彭定康政改方案的分歧，中國單方面成立的組織。任期由1997年1月25日至1998年6月30日的臨時立法會。

公安條例的重臨

1995年，根據《香港人權法案條例》，《公安條例》部份條文被裁定與《公民權利和政治權利國際公約》牴觸而被予以廢除，包括將30人以上遊行及50人以上集會的發牌制度更改為通知制度，組織者必須於活動前7日通知警務處。對此，中國政府認為1995年版本的條例違反《香港基本法》。因此，香港臨時立法會於1997年將一些被廢除的條文重新制訂，包括將遊行集會通知制度更改為「不反對通知書」制度，並於1997年6月14日，一日內三讀通過。

從此，香港人就失去集會自由，每年七一，民陣因不反對通知書的問題與警方糾纏。

廢除集體談判權

1997年6月26日，香港立法局通過由職工盟秘書長李卓人提交的《僱員代表權、諮詢權及集體談判權條例》（簡稱《集體談判權條例》）及多條與勞工權益有關的私人條例草案。條例當中提及，集體談判權安排適用於五十名僱員以上企業，同時工會在企業內會員人數需超過僱員人數15%及取得逾五成僱員的授權，才可獲得集體談判權。但主權移交後，臨時立法會隨即推翻了不少被認為「對特區政府運作做成障礙」的法例，當中包括於同年7月16日凍結《僱員代表權、諮詢權及集體談判權條例》，並於同年十一月正式廢除該法例。自此民間一直爭取能夠在香港恢復集體談判權，但一直未有進展。

......

好多連登仔唔知

每一日都係司法界最黑暗既一日

btw
上面條友我一早block咗
依家香港嘅五毛係玩失敗主義
大家要留意

係咩，咁我要為阿爺阿嫲報仇，打撚柒死班中共仆街冚家鏟

推

個陣時得返班愚民
佢地根本唔撚怕你，今日我地有學識眼光咪覺得離譜囉
唔係都冇97移民潮啦

bye唔送

咪射囉
炸平成個東南沿岸
睇係邊個損失多d

總辭撚入黎講兩句啦

咪射核彈去自己領土囉

睇下外面世界會點諗，人地唔係支那人，唔會就咁算數

咁又係，犯我支那者雖遠必豬,，不過印度一粒核彈射過黎支那就收皮lu

直視暴之根源，別為義人傷悲